\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    \color{green}{$\bigstar$}}
  \onslide<3,4>{
    \color{yellow}{$\bigstar$}}
  \onslide<4>{
    \color{red}{$\bigstar$}}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 1STI2D : Interro flash 13 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Jeudi 17 mars 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la partie imaginaire du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=2 i \left(-5 + 3 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le conjugué du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-5 + 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le conjugué du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=3 - i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la partie imaginaire du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=3 i \left(5 - i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(4 - 3 i\right) \left(4 + 3 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(2 - 5 i\right) \left(2 + 5 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 120 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{40.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(2 - i\right) \left(3 + 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique de l'inverse du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=2 + i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 120 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{40.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique de l'inverse du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=1 - 2 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(1 - 2 i\right) \left(2 + 3 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=2 i \left(-5 + 3 i\right)$}
              \begin{center}
                $\Im(z)=-10$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=-5 + 3 i$}
              \begin{center}
                $\bar{z}=-5 - 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=3 - i$}
              \begin{center}
                $\bar{z}=3 + i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=3 i \left(5 - i\right)$}
              \begin{center}
                $\Im(z)=15$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=\left(4 - 3 i\right) \left(4 + 3 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=25$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=\left(2 - 5 i\right) \left(2 + 5 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=29$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=\left(2 - i\right) \left(3 + 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=8 + i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{inverse de $z=2 + i$ :}
              \begin{center}
                $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=\frac{2}{5} - \frac{i}{5}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{inverse de $z=1 - 2 i$ :}
              \begin{center}
                $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=\frac{1}{5} + \frac{2 i}{5}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=\left(1 - 2 i\right) \left(2 + 3 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=8 - i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $\Im(z)=-10$
                                  \item $\bar{z}=3 + i$
                                  \item $z=25$
                                  \item $z=8 + i$
                                  \item $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=\frac{1}{5} + \frac{2 i}{5}$
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $\bar{z}=-5 - 3 i$
                                  \item $\Im(z)=15$
                                  \item $z=29$
                                  \item $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=\frac{2}{5} - \frac{i}{5}$
                                  \item $z=8 - i$
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
      Le module de $- \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{i}{2}$ est : 
      $\sqrt{\left(- \frac{\sqrt{3}}{2}\right)^2+\left(- \frac{1}{2}\right)^2}=1$\\
      Soit $\theta$ un argument de $- \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{i}{2}$.\\
      Le point image d'affixe $- \frac{\sqrt{3}}{2} - \frac{i}{2}$ est sur le cercle trigonométrique. Donc son abscisse est $\cos \theta$ et son ordonnée est $\sin \theta$.\\
      $\theta$ est donc solution du système :\\
       $\left\{
      \begin{array}{rcl}
      \cos \theta & = & - \frac{\sqrt{3}}{2} \\
      \sin \theta & = & - \frac{1}{2} \\
      \end{array}
      \right.$\\
      $- \frac{\sqrt{3}}{2}=\cos\left(\frac{\pi}{6}\right)$ et $- \frac{1}{2}=-\sin\left(\frac{\pi}{6}\right)$.
      $\theta = \frac{\pi}{6}-\pi=- \frac{5 \pi}{6}$ convient.
      $\arg(z)={}+2k\pi $ où $k \in \mathbb{Z}$
    $|z|\neq 1$ 
    \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5,subystep=0.5]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0,1);
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);
\draw (0.5,0) node[below] {$\vec u$};
\draw (0,0.5) node[left] {$\vec v$};
\draw (0,0) node[below left] {O};
\tkzDrawXY
\draw (-1,1) node {$\times$};
\draw (-1,1) node[below] {M};
\draw (0,0) -- (-1,1) ;
\draw[thick,->,>=latex] (0:1) arc (0:135:1);
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5,subystep=0.5]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0,1);
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);
\draw (0.5,0) node[below] {$\vec u$};
\draw (0,0.5) node[left] {$\vec v$};
\draw (0,0) node[below left] {O};
\tkzDrawXY
\draw (-1,-1) node {$\times$};
\draw (-1,-1) node[below right] {M};
\draw (0,0) -- (-1,-1) ;
\draw[thick,->,>=latex] (0:1) arc (0:-135:1);
\end{tikzpicture}\\
Le module de $-1 - i$ est : 
$\sqrt{\left(-1\right)^2+\left(-1\right)^2}=\sqrt{2}$\\
$|z|\neq 1$. Donc le point $M$, image de $z$ dans le plan complexe n'est pas sur le cercle trigonométrique.\\
Par contre le point d'affixe $\dfrac{z}{|z|}$ est sur le cercle trigonométrique et il a les même arguments que $z$.\\
On cherche donc un argument de $\dfrac{z}{|z|}=\dfrac{-1 - i}{\sqrt{2}}=- \frac{\sqrt{2}}{2} - \frac{\sqrt{2} i}{2}$.\\
Soit $\theta$ un argument de $- \frac{\sqrt{2}}{2} - \frac{\sqrt{2} i}{2}$.\\
Le point image d'affixe $- \frac{\sqrt{2}}{2} - \frac{\sqrt{2} i}{2}$ est sur le cercle trigonométrique. Donc son abscisse est $\cos \theta$ et son ordonnée est $\sin \theta$.\\
$\theta$ est donc solution du système :\\
 $\left\{
\begin{array}{rcl}
\cos \theta & = & - \frac{\sqrt{2}}{2} \\
\sin \theta & = & - \frac{\sqrt{2}}{2} \\
\end{array}
\right.$\\
$- \frac{\sqrt{2}}{2}=-\cos\left(\frac{\pi}{4}\right)$ et $- \frac{\sqrt{2}}{2}=-\sin\left(\frac{\pi}{4}\right)$.
$\theta = \frac{\pi}{4}-\pi=- \frac{3 \pi}{4}$ convient.
$\arg(z)=- \frac{3 \pi}{4}+2k\pi $ où $k \in \mathbb{Z}$

\end{document}
